Il 2 marzo 1962 al Ridotto dell’Eliseo viene organizzato il primo concerto di musica elettronica a Roma.
Sono passati 10 anni dalla nascita del celebre Studio di Colonia. Franco Evangelisti, che proprio in quello studio aveva composto “Incontri di Fasce Sonore”, il primo brano di musica elettronica italiana, organizza in collaborazione con la Deutsche Bibliotek Rom, oggi Goethe Institut, e con gli stessi musicisti di Colonia e Herbert Eimert in particolare, un concerto di soli brani elettronici acusmatici.
Il concerto decreta anche la prima uscita pubblica della neonata associazione “Nuova Consonanza”, anche se solo l’anno successivo sarà organizzato un primo Festival.
Per l’occasione Evangelisti legge un discorso molto visionario dal titolo “10 anni di Musica Elettronica”. Il testo del discorso non risulta in archivio ma sarà probabilmente vicino al testo letto appena due mesi prima a Venezia riguardo allo stato della musica elettronica in Europa. [Zaccone]
